

## SwipeAction 滑动操作
> 代码块： `uSwipeAction`、`uSwipeActionItem`


通过滑动触发选项的容器

> 为了避免错误使用，给大家带来不好的开发体验，请在使用组件前仔细阅读下面的注意事项，可以帮你避免一些错误。
> - 如果有动态显示隐藏组件之类的操作，请使用 `v-if` 而不是 `v-show`，因为组件内需要获取节点信息，v-show 之后不能正确获取
> - swipeAction的跟手联动是非常考验性能的。为了提高交互体验，本组件在 app 端 vue 页面、h5、微信小程序使用了wxs 技术，nvue 页面使用 bindingx 技术，可以达到流畅的体验。在其他小程序平台由于底层不支持优化技术，只能使用使用普通 js ，此时性能一般。
> - `uni-swipe-action` 和 `uni-swipe-action-item`
> - `uni-swipe-action` 不能嵌套在 `swiper` 中使用 
> - 长列表不建议使用 autoClose属性，会影响组件性能，造成卡顿，原因是打开之后要通知其他已经打开的组件关闭，会导致多个组件重新渲染
> - 事件中传入 `$event` 获取额外参数
> - 向下兼容，需要将 `options` 属性替换成 `right-options`


### 安装方式

本组件符合[easycom](https://uniapp.dcloud.io/collocation/pages?id=easycom)规范，`HBuilderX 2.5.5`起，只需将本组件导入项目，在页面`template`中即可直接使用，无需在页面中`import`和注册`components`。

如需通过`npm`方式使用`uni-ui`组件，另见文档：[https://ext.dcloud.net.cn/plugin?id=55](https://ext.dcloud.net.cn/plugin?id=55)


## 基本用法

在 ``template`` 中的使用

```html
<uni-swipe-action>
	<!-- 基础用法 -->
	<uni-swipe-action-item :right-options="options" :left-options="options" @click="onClick" @change="change">
		<view>SwipeAction 基础使用场景</view>
	</uni-swipe-action-item>
	<!-- 使用插槽 （请自行给定插槽内容宽度）-->
	<uni-swipe-action-item>
		<template v-slot:left>
			<view><text>置顶</text></view>
		</template>
		<view>
			<text >使用插槽</text>
		</view>
		<template v-slot:right>
			<view><text>Delete</text></view>
		</template>
	</uni-swipe-action-item>
	<!-- 混合用法 -->
	<uni-swipe-action-item :right-options="options">
		<template v-slot:left>
			<view><text>置顶</text></view>
		</template>
		<view><text>混合使用</text></view>
	</uni-swipe-action-item>
</uni-swipe-action>

<!-- 禁止滑动 -->
<uni-swipe-action>
	<uni-swipe-action-item :disabled="true" :right-options="options">
		<view>SwipeAction 基础使用场景</view>
	</uni-swipe-action-item>
</uni-swipe-action>

<!-- 按组使用 -->
<uni-swipe-action>
    <uni-swipe-action-item :right-options="options"  @click="bindClick" @change="swipeChange($event, index)">
		<view >item1</view>
    </uni-swipe-action-item>
    <uni-swipe-action-item :right-options="options"  @click="bindClick" @change="swipeChange($event, index)">
		<view>item2</view>
    </uni-swipe-action-item>
    <uni-swipe-action-item :right-options="options"  @click="bindClick" @change="swipeChange($event, index)">
		<view>item3</view>
    </uni-swipe-action-item>
</uni-swipe-action>

```


```javascript
export default {
  data(){
    return {
      options:[
        {
            text: '取消',
            style: {
                backgroundColor: '#007aff'
            }
        }, {
            text: '确认',
            style: {
                backgroundColor: '#dd524d'
            }
        }
      ]
    }
  },
  methods:{
    onClick(e){
      console.log('点击了'+(e.position === 'left' ? '左侧' : '右侧') + e.content.text + '按钮')
    },
    swipeChange(e,index){
      console.log('当前状态：'+ open +'，下标：' + index)
    }
  }
}

```

## API

### SwipeAciton Props

|属性名						|类型					|可选值|默认值	|是否必填	|说明		|
|:-:							|:-:					|:-:	|:-:	|:-:		|:-:	|
|show							|String				|left/right/none		|none	|否		|开启关闭组件（只能打开右侧），auto-close = false 时生效,可选值，	|
|threshold				|Number				|-		|20		|否			|滑动阙值																		|
|disabled					|Boolean			|-		|false|否			|是否禁止滑动																	|
|autoClose				|Boolean			|-		|true	|否			|其他组件开启的时候，当前组件是否自动关闭	【注意：长列表使用会有性能问题】				|
|**leftOptions**	|Array/Object	|-		|-		|否			|左侧Option Content及样式															|
|**rightOptions**	|Array/Object	|-		|-		|否			|右侧Option Content及样式															|

#### LeftOptions & RightOptions Options

|参数	|类型	|是否必填	|说明																													|
|:-:	|:-:	|:-:		|:-:		|
|text	|String	|是			|按钮的文字	|
|style	|Object	|否			|按钮样式{backgroundColor,color,fontSize}，backgroundColor默认为：#C7C6CD，color默认为：#FFFFFF，fontSize默认为：14px	|



### SwipeAction Events

|事件称名	|说明					|返回值																		|
|:-:		|:-:				|:-:																		|
|@click		|点击选项按钮时触发事件	|e = {content,index} ，content（点击内容）、index（下标）、position (位置信息)	|
|@change	|组件打开或关闭时触发	|left:左侧 ，right：右侧，none：关闭											|

### SwipeAction Slots

|名称			|说明										|
|:-:			|:-:										|
|-				|默认插槽自定义显示内容							|
|left			|左侧滑动内容	，会覆盖	leftOptions 内容			|
|right		|右侧滑动内容	，会覆盖	rightOptions 内容		|

> - iOS 端由于存在bounce效果，滑动体验略差，建议禁止bounce效果，禁止方式如下：
> ```javascript
> {
> 	"path": "swipe-action/swipe-action",
> 	"style": {
> 		"navigationBarTitleText": "SwipeAction 滑动操作",
> 		"disableScroll":true,
> 		"app-plus":{
> 			"bounce":"none"
> 		}
> 	}
> }
> ```

